［長文］到底「300萬人支持黨安法」點嚟？點解匯控CEO會信？

樓主不是作者，鍾意呢篇文章可以比作者實質支持（文末有寫）

好悶，但重要，希望大家睇睇。

今天來講講，有利建制派輿論戰的資訊來源。

昨日到港台出席《視點31》，主題是溝通。時間有限，有些說話在這裡補充一下。

節目完結後，不久就出現匯豐CEO祈耀年（Noel Quinn）的新聞。他回應凍結許智峯資產時，堅持是回應警方要求，沒有政治考量。

這些托辭沒有意義，重點在於滙豐高層王冬勝支持港版國安法聯署，祈耀年回答，三百萬人都有簽。

數字從何而來？就是「香港各界撐國安立法聯合陣線」。

這個組織，聲稱在8日內得到292萬人支持港區國安法。而「香港各界撐國安立法聯合陣線」的背景，又是如何？

回溯到去年六月，該組織舉辦網上論壇，討論為何要引入國安法。出席者是：梁振英、譚惠珠和譚耀宗等等建制派人士。

而召集人之一，是王惠貞。

王惠貞屬全國政協，也是「香港再出發大聯盟」副秘書長。「香港再出發大聯盟」的總召集人，就是董建華、梁振英，還有譚耀宗和譚惠珠。

看，人馬重疊了哦。

「香港各界撐國安立法聯合陣線」得出的數字有否公信力並不重要，問題在於什麼人會引用，又用來做什麼。

《新華社》、《商報》、《文匯報》、《東方日報》、《大公報》，以及《中國新聞網》，都極速引用了「香港各界撐國安立法聯合陣線」提供的聯署資料。

製造的民情，就是香港人傾向支持國安法。建制派議員在當時多次根據「292萬人支持立法」力撐政府，這就是平行時空。

2020年5月21日，建制媒體引述消息，指港澳辦主任夏寶龍確認，會於人大會議審理港區國安港事宜。

當時香港人反應極大，因為坊間一直吹風會搞的，是23條重臨。

同年2月，何君堯等建制派議員帶頭成立「A23同盟」，用盡「各種方式」，最後於5月17日宣布得到「超過200萬人」聯署撐立法。

及後不足一星期，港區國安法的風聲就來了。而夏寶龍之後引用何君堯的資料，指香港有200萬人以上支持維護國家安全。

2020年6月1日，「香港各界撐國安立法聯合陣線」就公布得到292萬人支持國安法。

回顧2020年，由2月放風推23條，5月交數，同月月尾就確認會推國安法，然後引用23條聯署數字，再藉此推國安法聯署。

來到2021，匯豐CEO祈耀年用「香港各界撐國安立法聯合陣線」聯署資料，力撐同公司高層的政治取向。

數據你信不信不重要，但對於建制人士，這些數字有必要存在。等於，不滿港台利君雅大可直接革職，為什麼要加長試用期，再開新合約留難？

迫港台停止製作《頭條新聞》，也是利用建制媒體發動藍絲聯署投訴，然後要港台處理投訴。順帶一提，內部會議只計投訴信，不計多達幾倍的支持信。

而近期熱話，是科興疫苗。專家和普羅大眾對其成效生疑之際，政府亦無法自圓其說。有趣的事情發生了，多份建制報章刊出這類報道：

醫護組織調查：8成部分醫護願意接種疫苗，多數傾向相信科興。

這個醫護組織，是「醫護誠信同行」，其會長是香港醫學會前副會長林哲玄。林醫生是一名忠實藍絲，反對醫護罷工，並有經典台辭：「不夠衣物就可以『落更』，全香港人『攬炒』？」

而「醫護誠信同行」的成立日期，是2020年1月，正值香港人對肺炎最恐慌的最初階段。此後，建制報章和人士多次引用此組織的發言和調查。

如同去年5月我在《蘋果日報》專訪中整合：
【藍營媒體戰策略四部曲】
第一步，引爆話題
第二步，將親中民意數據化
第三步，把數據上交相關決策部門
第四步，政府以法治之名達成目標

數據其實「事在人為」，但了解建制媒體的輿論戰打法，極其有用。

除了整理現狀，也可窺視未來。例如，1月23日至26日，多份建制報章狂鬧林鄭封佐敦軟弱無力，其實共同目的，是推全民禁足強檢。

建制媒體是極好的風向儀，之後，我們會做更多相關的媒體分析。

**本文原刊於****Patreon****，因為有關公眾議題，改為公開傳閱，如果對媒體分析有興趣，歡迎訂閱我的**Patreon**。**

相關報導

延伸閱讀：
【網店經濟】不能單靠廣告的年代，該如何行銷？

【Podcast】解構「公眾外判」：國際網民如何自發性抵制FB、WhatsApp，谷起Signal、MeWe？

【媒體】拆解Facebook集團的發展模式：跨平台式獨立發展通訊系統〡Signal要壯大，要注意的六件事
——--------------------------
【Patreon：媒體研究懶人包】
帶你了解資訊戰，分析媒體亂局。
逢二、四、六更新，每周一Live，深度講媒體。文字、Podcast並行，深入淺出，希望各位G持：

你的訂閱，可以支持更多資訊戰分析。

根據政府思路
700萬人 減 300萬人
等於有400萬人係唔支持

堂堂滙豐CEO公開引用假數據，仲有人信呢間銀行可靠？

重點係盤數俾人不停互相引用就變咗「真實」

push

會封銀行

智力正常嘅都唔會信

拜登D票升得咁唔尋常，全部美國人咪一樣信

推

信你老母藉口都分析

有咩野令你心花怒放？

即係彈出彈入打閃避球
是旦搵人簽就當支持國安法
嗰排好似話簽個名拎口罩同防疫用品嗰啲野
真係廉價到

先講我唔認為佢會信
但佢信唔信跟本唔係重點
而係點解佢會引用